# Chinese message file for YaST2 (@memory@). -*- coding: utf-8 -*-
# Copyright (C) 2002 SuSE Linux AG.
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
# Ray Chen <swyear@opensuse.org>, 2011.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: YaST (@memory@)\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-02-03 03:49+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2018-02-14 09:01+0000\n"
"Last-Translator: Emily Dong <Emily.Dong@excel-gits.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) <https://l10n.opensuse.org/projects/yast-"
"sysconfig/master/zh_TW/>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 2.18\n"

#. Command line definition
#. help text header - sysconfig editor
#: src/clients/sysconfig.rb:34
msgid "Editor for /etc/sysconfig Files"
msgstr "/etc/sysconfig 檔案的編輯器"

#. help text for command 'list'
#: src/clients/sysconfig.rb:48
msgid "Display configuration summary"
msgstr "顯示組態摘要"

#. help text for command 'set' 1/3
#. Split string because of technical issues with line breaks.
#. Adjust translation with other two parts to give a clear final text.
#: src/clients/sysconfig.rb:58
msgid "Set value of the variable. Requires options 'variable' and 'value'"
msgstr "設定變數的值。需要 '變數' 和 '值' 選項"

#. help text for command 'set' 2/3
#. Split string because of technical issues with line breaks.
#. Adjust translation with other two parts to give a clear final text.
#: src/clients/sysconfig.rb:64
msgid "or 'variable=value', for example, variable=DISPLAYMANAGER value=gdm"
msgstr "或 'variable=value'，例如，variable=DISPLAYMANAGER value=gdm"

#. help text for command 'set' 3/3
#. Split string because of technical issues with line breaks.
#. Adjust translation with other two parts to give a clear final text.
#: src/clients/sysconfig.rb:70
msgid "or simply DISPLAYMANAGER=gdm"
msgstr "或只是 DISPLAYMANAGER=gdm"

#. help text for command 'set'
#: src/clients/sysconfig.rb:80
msgid "Set empty value (\"\")"
msgstr "設定空值 (\"\")"

#. help text for command 'details'
#: src/clients/sysconfig.rb:90
msgid "Show details about selected variable"
msgstr "顯示所選變數的詳細資訊"

#. help text for option 'all'
#: src/clients/sysconfig.rb:102
msgid "Display all variables"
msgstr "顯示所有變數"

#. help text for option 'variable'
#: src/clients/sysconfig.rb:107
msgid "Selected variable"
msgstr "選取的變數"

#: src/clients/sysconfig.rb:108
msgid "If the variable is available in several files use"
msgstr "如果變數可用於數個檔案，則使用"

#: src/clients/sysconfig.rb:109
msgid "<variable>$<file_name> syntax,"
msgstr "<variable>$<file_name> 語法，"

#: src/clients/sysconfig.rb:110
msgid "for example CONFIG_TYPE$/etc/sysconfig/mail."
msgstr "例如 CONFIG_TYPE$/etc/sysconfig/mail。"

#. help text for option 'value'
#: src/clients/sysconfig.rb:116
msgid "New value"
msgstr "新值"

#. header (command line mode output)
#: src/include/sysconfig/cmdline.rb:43
msgid "All Variables:\n"
msgstr "所有變數：\n"

#: src/include/sysconfig/cmdline.rb:43
msgid "Modified Variables:\n"
msgstr "修改的變數：\n"

#. status message - %1 is a device name (/dev/hdc), %2 is a mode name (udma2), %3 is a result (translated Success/Failed text)
#: src/include/sysconfig/cmdline.rb:77
#, ycp-format
msgid ""
"\n"
"Setting variable '%1' to '%2': %3"
msgstr ""
"\n"
"將變數 '%1' 設定為 '%2'： %3"

#. result message
#: src/include/sysconfig/cmdline.rb:82
msgid "Success"
msgstr "成功"

#: src/include/sysconfig/cmdline.rb:83
msgid "Failed"
msgstr "失敗"

#. display a new value for modified variables
#: src/include/sysconfig/cmdline.rb:164
msgid "New Value: "
msgstr "新值： "

#: src/include/sysconfig/cmdline.rb:167
msgid "Value: "
msgstr "值： "

#. command line output
#: src/include/sysconfig/cmdline.rb:194
#, ycp-format
msgid "Variable %1 was not found."
msgstr "找不到變數 %1。"

#. variable name conflict - full name (with file name) is required
#: src/include/sysconfig/cmdline.rb:217
#, ycp-format
msgid ""
"\n"
"Use a full variable name in the form <VARIABLE_NAME>$<FILE_NAME>\n"
"(e.g., %1$%2).\n"
msgstr ""
"\n"
"使用格式為 <VARIABLE_NAME>$<FILE_NAME> 的完整變數名稱\n"
"(如 %1$%2)。\n"

#. error popup message
#: src/include/sysconfig/complex.rb:65
msgid "An error occurred while saving and activating the changes."
msgstr "儲存並啟動變更時發生錯誤。"

#. suffix added to the allowed (predefined) values
#: src/include/sysconfig/complex.rb:127
msgid "or any value"
msgstr "或任何值"

#. Translation: description of possible values, regular expression string is added after the text
#: src/include/sysconfig/complex.rb:135
msgid "Value Matching Regular Expression:"
msgstr "符合一般表示法的值："

#. allowed value description
#: src/include/sysconfig/complex.rb:141
msgid "Any integer value"
msgstr "任何整數值"

#. allowed value description
#: src/include/sysconfig/complex.rb:154
#, ycp-format
msgid "Integer value greater or equal to %1"
msgstr "大於或等於 %1 的整數值"

#. allowed value description
#: src/include/sysconfig/complex.rb:163
#, ycp-format
msgid "Integer value less or equal to %1"
msgstr "小於或等於 %1 的整數值"

#. Translation: allowed value description, %1 is minimum value, %2 is maximum integer value
#: src/include/sysconfig/complex.rb:172
#, ycp-format
msgid "Any integer value from %1 to %2"
msgstr "從 %1 到 %2 的任何整數值"

#. allowed value description - any value is allowed
#: src/include/sysconfig/complex.rb:179
msgid "Any value"
msgstr "任何值"

#. allowed value description - IP adress
#: src/include/sysconfig/complex.rb:183
msgid "IPv4 or IPv6 address"
msgstr "IPv4 或 IPv6 位址"

#. allowed value description - IPv4 adress
#: src/include/sysconfig/complex.rb:187
msgid "IPv4 address"
msgstr "IPv4 位址"

#. allowed value description - IPv6 adress
#: src/include/sysconfig/complex.rb:191
msgid "IPv6 address"
msgstr "IPv6 位址"

#. rich text item
#: src/include/sysconfig/complex.rb:220
msgid "File: "
msgstr "檔案： "

#. rich text item
#: src/include/sysconfig/complex.rb:236
msgid "Possible Values: "
msgstr "可能的值： "

#. TODO: replace empty value by special text (e.g. "</I>empty</I>")
#. rich text value
#: src/include/sysconfig/complex.rb:255
msgid "Default Value: "
msgstr "預設值： "

#. rich text value
#: src/include/sysconfig/complex.rb:277
msgid "Original Value: "
msgstr "原始值： "

#. header in the variable description text, bash command is appended
#: src/include/sysconfig/complex.rb:303
msgid "Prepare Command: "
msgstr "準備指令： "

#. header in the variable description text
#: src/include/sysconfig/complex.rb:323
msgid "Configuration Script: "
msgstr "組態程序檔： "

#. header in the variable description text, service names (e.g. "apache") are appended
#: src/include/sysconfig/complex.rb:341
msgid "Service to Reload: "
msgstr "要重新載入的服務： "

#. header in the variable description text, service names (e.g. "apache") are appended
#: src/include/sysconfig/complex.rb:359
msgid "Service to Restart: "
msgstr "要重新啟動的服務： "

#. header in the variable description text, bash command is appended
#: src/include/sysconfig/complex.rb:376
msgid "Activation Command: "
msgstr "啟動指令： "

#. rich text value
#: src/include/sysconfig/complex.rb:424
msgid "Description: "
msgstr "描述： "

#. modification flag added to variable name (if it was changed)
#: src/include/sysconfig/complex.rb:592
msgid "(changed)"
msgstr "(已變更)"

#. combo box widget label - variable name is appended to the string
#. combo box widget label - variable name is appended to the string
#. combo box label
#: src/include/sysconfig/complex.rb:602 src/include/sysconfig/complex.rb:613
#: src/include/sysconfig/complex.rb:850
msgid "S&etting of: "
msgstr "設定(&E)： "

#. current value has more than one line - it is displayed incorrectly
#. because combobox widget has single line entry (lines are merged)
#: src/include/sysconfig/complex.rb:640
msgid ""
"The currently selected value has more than one line.\n"
"Joined lines are displayed in the combo box.\n"
msgstr ""
"目前選取的值超過一行。\n"
"結合行則會顯示在清單方塊中。\n"

#. header label
#. label widget
#: src/include/sysconfig/complex.rb:671 src/include/sysconfig/complex.rb:837
msgid "Current Selection: "
msgstr "目前選擇： "

#. popup question dialog: variable value does not match defined type - ask user to set value (%1 is value entered by user, %2 is allowed type - e.g. integer
#: src/include/sysconfig/complex.rb:713
#, ycp-format
msgid ""
"Value '%1'\n"
"does not match type '%2'.\n"
"\n"
"Really set this value?\n"
msgstr ""
"值 '%1'\n"
"不符合類型 '%2'。\n"
"\n"
"確定要設定此值嗎？\n"

#. when a comment is too long to display it in the table
#. it is shortened and mark (three dot characters) is added to the end
#: src/include/sysconfig/complex.rb:764
msgid "..."
msgstr "..."

#. back pushbutton: the user input is ignored and the last dialog is called
#. Translation: push button label
#. push button label
#: src/include/sysconfig/complex.rb:804 src/include/sysconfig/complex.rb:889
msgid "&Search"
msgstr "搜尋(&S)"

#. tree widget label
#. term help_space_content = `Tree(`id(`tree), `opt(`notify, `vstretch), _("&Configuration Options"), Sysconfig::tree_content);
#. Wizard::OpenCustomDialog(help_space_content, button_box);
#: src/include/sysconfig/complex.rb:815
msgid "&Configuration Options"
msgstr "組態選項(&C)"

#. helptext for popup - part 1/2
#: src/include/sysconfig/complex.rb:819
msgid ""
"<p>After you save your changes, this editor changes the variables in the\n"
"corresponding sysconfig file. Then it starts activation commands, which "
"changes the underlying configuration files, stops and starts daemons,\n"
"and runs low-level configuration tools so your configuration in sysconfig "
"takes effect.</p>\n"
msgstr ""
"<p>在您儲存變更之後，此編輯器會變更\n"
"對應 sysconfig 檔案中的變數。然後其會開始啟動指令，變更之下的組態檔案、停止並"
"啟動精靈\n"
"以及執行低階組態工具，讓 sysconfig 中的組態可以運作。</p>\n"

#. helptext for popup - part 2/2
#: src/include/sysconfig/complex.rb:825
msgid ""
"<p><b>Important:</b> You still can edit each individual configuration file "
"manually. The name of file is displayed in the variable description.</p>"
msgstr ""
"<p><b>重要：</b> 您仍然可以手動編輯各個組態檔案。檔案的名稱會顯示在變數描述"
"中。</p>"

#: src/include/sysconfig/complex.rb:830
msgid "/etc/sysconfig Editor"
msgstr "/etc/sysconfig 編輯器"

#. dummy widget used to align button
#. push button label
#: src/include/sysconfig/complex.rb:859
msgid "&Default"
msgstr "預設(&D)"

#. help rich text displayed after module start (1/2)
#: src/include/sysconfig/complex.rb:866
msgid ""
"<P><B>System Configuration Editor</B></P><P>With the system configuration "
"editor, you can change some system settings. You can also use YaST to "
"configure your hardware and system settings.</P>"
msgstr ""
"<P><B>系統組態編輯器</B></P><P>您可以使用系統組態編輯器變更某些系統設定。也可"
"以使用 YaST 來設定硬體和系統設定。</P>"

#. help rich text displayed after module start (2/2)
#: src/include/sysconfig/complex.rb:870
msgid ""
"<P><B>Note:</B> Descriptions are not translated because they are read "
"directly from configuration files.</P>"
msgstr ""
"<P><B>注意事項：</B> 描述內容並未轉譯，因為這些內容是直接從組態檔案讀取出來"
"的。</P>"

#. push button label - displayed only in autoinstallation config mode
#: src/include/sysconfig/complex.rb:877
msgid "&Use Current Value"
msgstr "使用目前的值(&U)"

#. push button label - displayed only in autoinstallation config mode
#: src/include/sysconfig/complex.rb:879
msgid "&Add New Variable..."
msgstr "新增變數(&A)..."

#. popup dialog header - confirm to save the changes
#: src/include/sysconfig/complex.rb:921
msgid "Save Modified Variables"
msgstr "儲存已修改的變數"

#. checkbox label
#: src/include/sysconfig/complex.rb:927
msgid "Confirm Each Activation Command"
msgstr "確認每個啟動指令"

#. // popup dialog header
#: src/include/sysconfig/complex.rb:949
msgid "Search Result"
msgstr "搜尋結果"

#. help text in popup dialog
#: src/include/sysconfig/complex.rb:951
msgid ""
"The search results are displayed here. If you see the item you want, select "
"it then click \"Go to\". Otherwise, click \"Cancel\" to close this dialog."
msgstr ""
"搜尋結果會在此處顯示。您若是看到所需要的項目，請選取之，然後按一下「到」。否"
"則，請按一下「取消」關閉這個對話方塊。"

#. push button label
#: src/include/sysconfig/complex.rb:956
msgid "&Go to"
msgstr "到(&G)"

#. popup message - search result message
#: src/include/sysconfig/complex.rb:981
msgid "No entries found"
msgstr "找不到項目"

#. popup window header
#: src/include/sysconfig/complex.rb:992
msgid "Help"
msgstr "說明"

#. search popup window header
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:33
msgid "Search for a Configuration Variable"
msgstr "搜尋組態變數"

#. text entry label
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:41
msgid "&Search for:"
msgstr "搜尋(&S)："

#. check box label
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:44
msgid "&Case Sensitive Search"
msgstr "區分大小寫搜尋(&C)"

#. check box label
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:46
msgid "Search &Variable Name"
msgstr "搜尋變數名稱(&V)"

#. check box label
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:48
msgid "Search &description"
msgstr "搜尋描述(&D)"

#. check box label
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:50
msgid "Search &value"
msgstr "搜尋值(&V)"

#. heading of popup
#. table column header
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:132
msgid "Name"
msgstr "名稱"

#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:133
msgid "NEW VALUE"
msgstr "新值"

#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:134
msgid "Old Value"
msgstr "舊值"

#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:135
msgid "File"
msgstr "檔案"

#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:136
msgid "Description"
msgstr "描述"

#. text entry label
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:179
msgid "&Variable Name"
msgstr "變數名稱(&V)"

#. text entry label
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:181
msgid "V&alue"
msgstr "值(&A)"

#. text entry label
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:186
msgid "&File Name"
msgstr "檔案名稱(&F)"

#. warning popup message - variable name is empty
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:210
msgid "Missing variable name value."
msgstr "缺少變數名稱值。"

#. warning popup message - file name is empty
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:214
msgid "Missing file name value."
msgstr "缺少檔案名稱值。"

#. warning popup message - file name is required with absolute path
#: src/include/sysconfig/dialogs.rb:218
msgid "Missing absolute path in file name."
msgstr "缺少檔案名稱的絕對路徑。"

#. All helps are here
#. Read dialog help
#: src/include/sysconfig/helps.rb:17
msgid ""
"<p><b><big>Initializing sysconfig Configuration</big></b><br>\n"
"Please wait...<br></p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>正在啟始化 sysconfig 組態</big></b><br>\n"
"請稍候...<br></p>\n"

#. Write dialog help
#: src/include/sysconfig/helps.rb:21
msgid ""
"<p><b><big>Saving sysconfig Configuration</big></b><br>\n"
"Please wait...<br></p>\n"
"\n"
msgstr ""
"<p><b><big>正在儲存 sysconfig 組態</big></b><br>\n"
"請稍候...<br></p>\n"
"\n"

#. Translation: Progress bar label
#: src/modules/Sysconfig.rb:163
msgid "Searching..."
msgstr "搜尋中..."

#. button label
#: src/modules/Sysconfig.rb:882
msgid "S&kip"
msgstr "跳過(&K)"

#. write dialog caption
#: src/modules/Sysconfig.rb:910
msgid "Saving sysconfig Configuration"
msgstr "正在儲存 sysconfig 組態"

#. set the right number of stages
#. 1 for flushing the cache plus 3 stages
#. We do not set help text here, because it was set outside
#. progress bar item
#: src/modules/Sysconfig.rb:924
msgid "Write the new settings"
msgstr "寫入新設定"

#: src/modules/Sysconfig.rb:925
msgid "Activate the changes"
msgstr "啟動變更"

#: src/modules/Sysconfig.rb:935
msgid "Saving changes to the files..."
msgstr "正在儲存檔案變更..."

#. start generic commands
#: src/modules/Sysconfig.rb:966
msgid "Finished"
msgstr "已完成"

#. configuration summary headline
#: src/modules/Sysconfig.rb:1049
msgid "Configuration Summary"
msgstr "組態摘要"

#. Executes a bash command using #exec_action
#. @see #exec_action
#. @param cmd [String] command to execute
#. @return [Symbol] result returned by #exec_action
#: src/modules/Sysconfig.rb:1133
#, ycp-format
msgid "Starting command: %1..."
msgstr "正在啟動指令： %1..."

#: src/modules/Sysconfig.rb:1134
#, ycp-format
msgid "Command %1 failed"
msgstr "指令 %1 失敗"

#: src/modules/Sysconfig.rb:1135
msgid "A command will be executed"
msgstr "即將執行指令"

#: src/modules/Sysconfig.rb:1135
msgid "Command: "
msgstr "指令： "

#. Restarts or reloads a service using #exec_action
#. @see #exec_action
#. @param name [String] service name
#. @param type [Symbol] :reload or :restart
#. @return [Symbol] result returned by #exec_action
#: src/modules/Sysconfig.rb:1173
#, c-format
msgid "Reloading service %s..."
msgstr "正在重新載入服務 %s..."

#: src/modules/Sysconfig.rb:1174
#, c-format
msgid "Reload of the service %s failed"
msgstr "重新載入服務 %s 失敗"

#: src/modules/Sysconfig.rb:1175
#, c-format
msgid "Service %s will be reloaded"
msgstr "將重新載入服務 %s"

#: src/modules/Sysconfig.rb:1177
#, c-format
msgid "Restarting service %s..."
msgstr "正在重新啟動服務 %s..."

#: src/modules/Sysconfig.rb:1178
#, c-format
msgid "Restart of the service %s failed"
msgstr "重新啟動服務 %s 失敗"

#: src/modules/Sysconfig.rb:1179
#, c-format
msgid "Service %s will be restarted"
msgstr "將重新啟動服務 %s"

#. Returns whether given service is active (info from systemd)
#. If service is not found, reports error in UI and returns nil
#.
#. @param service_name
#. @return [Boolean] active?
#: src/modules/Sysconfig.rb:1204
msgid "Cannot determine service state, systemd service does not exist:"
msgstr "無法確定服務狀態，systemd 服務不存在："

#. progress bar label, %1 is variable name (e.g. DISPLAYMANAGER)
#: src/modules/Sysconfig.rb:1283
#, ycp-format
msgid "Saving variable %1..."
msgstr "正在儲存變數 %1..."

#. error popup: %1 - variable name (e.g. DISPLAYMANAGER), %2 - file name (/etc/sysconfig/displaymanager)
#: src/modules/Sysconfig.rb:1290
#, ycp-format
msgid "Saving variable %1 to the file %2 failed."
msgstr "將變數 %1 儲存到檔案 %2 失敗。"

#~ msgid ""
#~ "<p> SuSEconfig saves a checksum of each configuration file, so it can "
#~ "detect if\n"
#~ " you have manually changed any of them. If you have changed a "
#~ "configuration file manually,\n"
#~ " it will not touch it.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p> SuSEconfig 會儲存每個組態檔案的檢查總數，因此您若是\n"
#~ "手動變更了其中一個檔案，SuSEconfig 皆可以偵測出來。SuSEconfig 不會觸碰您手"
#~ "動\n"
#~ "變更的組態檔案。</p>\n"

#~ msgid "All configuration scripts will be started."
#~ msgstr "即將啟動所有組態程序檔。"

#~ msgid "Starting configuration scripts..."
#~ msgstr "正在啟動組態程序檔..."

#~ msgid "Configuration script failed."
#~ msgstr "組態程序檔失敗。"

#~ msgid "Configuration module %1 will be started."
#~ msgstr "即將啟動組態模組 %1。"

#~ msgid "Starting configuration module %1..."
#~ msgstr "正在啟動組態模組 %1..."

#~ msgid "Configuration module %1 failed."
#~ msgstr "組態模組 %1 失敗。"

#~ msgid ""
#~ "Here, see the values YaST2 will change.\n"
#~ "Choose \"OK\" for YaST2 to save these changes.\n"
#~ "Choose \"Cancel\" to edit the values again.\n"
#~ msgstr ""
#~ "在此可以查看 YaST2 要變更的值。\n"
#~ "選擇「確定」，在 YaST2 儲存這些變更。\n"
#~ "選擇「取消」可再次編輯值。\n"
